葉劉《紐時》撰文：勿放棄「一國兩制」

政府強推修訂《逃犯條例》激起民憤，連續數周都有反修例的活動。行政會議成員兼新民黨主席葉劉淑儀近日在《紐約時報》撰文，指不能放棄「一國兩制」，特首有責任說服中國甚麼對香港最好。

文章指，雖然反覆的抗議活動破壞香港作為世界上最安全城市和主要金融中心之一的聲譽，但不應因香港和中國常出現緊張局勢，便為「一國兩制」敲響喪鐘，認為批評和懷疑的人應記住「一國兩制」是「進行中的工作」（a work in progress），只是較預期具挑戰性。

文章續指，沒有事情能合理化暴力（Nothing justifies violence），但香港年輕人可獲原諒，因為他們對香港的未來感到沮喪、無助，甚至對缺乏方向和共同願景感到憤怒，而接連的特首均未能說服他們，香港的未來會比回歸前更明亮。然而葉劉認為放棄「一國兩制」是愚蠢的（fatuous），《基本法》仍是維持香港獨立制度、權利、自由，以及獨特生活方式的最佳保障，沒有「一國兩制」，香港將會在中國失去的經濟及政治影響力，確實（indeed）成為另一個中國城市。

文章提到，「一國兩制」是政治妥協，需要互相理解和克制才能維持所需微妙平衡，特首有責任說服中國甚麼對香港最好，並通過展現有效和全面解釋《基本法》可解決香港餘下的衝突，爭取大眾的支持。

收撚皮啦條死八婆

孽瘤呢排好撚落力
要做特狗就得呢一鋪

文章續指，沒有事情能合理化暴力（Nothing justifies violence），但香港年輕人可獲原諒，因為他們對香港的未來感到沮喪、無助，甚至對缺乏方向和共同願景感到憤怒，而接連的特首均未能說服他們，香港的未來會比回歸前更明亮

佢同意收回612暴動定義？

葉瘤真係好博

一國一制

特首有責任說服中國甚麼對香港最好
呢個時勢仲想叫特首硬銷中國

口守護，手破壞

葉瘤又乘機追擊777

全部其實都係意指林奠

佢似硬銷自己lor😒

香港年輕人可獲原諒，因為他們對香港的未來感到沮喪、無助，甚至對缺乏方向和共同願景感到憤怒，而接連的特首均未能說服他們，香港的未來會比回歸前更明亮。

其實講得都無錯

佢呢段嘅說話技巧比起林奠好，想展現自己寬宏大量
想上位

咪保護緊基本法要雙普選，努力落實緊一國兩制
又想老屈香港人？

一賠一千唔會有佢份

怕一國一制
又永遠都企示威者對面

沒有事情能合理化暴力？警察的暴力是否可獲原諒？

依家有夠民氣，應該搞多次百萬人上街

都成70歲人啦 有無咁想做特首呀